買樓睇樓齡定位置

kowloon tong d house好多都50年
半山樓都係
你睇人地幾錢呎

買樓睇三樣野
1. 位置
2.位置
3. 都係位置

買啲半山，羅便臣道五十年以上都唔怕。戶數少，全座拆剩結構重做又得！等恒基太古收購又得

你依加買新樓都唔知頂唔頂到30 年

LOCATION 先決

果d係兩個市場黎。

個地段位置同一般人唔同級數。

人地裝修都可能等於一般人買樓既3，4成首期

絕對同意. 你去到天水圍, 屯門起到幾高級都不及半山幾十年舊樓, 唔服都無用.

位置

唔好話半山啦，跑馬地都好啦，啲人都靚仔靚女啲

Exac7ly !

但樓齡過左45 年，按唔足30年點賣

好多人full pay或者只係借少少
如果用你嘅邏輯, 山頂5X-6x樓齡過億嗰啲買完咪total loss

山頂果d豪宅緊係唔同玩法啦
係問緊普普通通打工仔買普通幾百萬既舊樓姐，真係有咁多人full pay或者借少少

可能咁啱啦, 我親戚朋友全部都係借少少
如果平民樓嘅話我覺得都唔使太擔心嘅，
因為樓齡越大價錢都已經按比例遞減，只要個地區係正常都唔會有風險
越傳統嘅地區啲樓越舊, 嗰啲地區部分上咗年紀嘅心態唔鐘意供樓, 寧願full pay

Exactly

自己睇餸食飯，有父幹/富二代/高薪專業人士，按揭唔成問題，咁就一定係睇location先

如果係無幹一族/窮西，樓齡過40，小心做唔到30年按揭，自己小心計好條數先好去馬

同埋買左40年既樓（唔係大屋苑，單支樓），之後住完幾年想換樓，都要預咗會難啲

港島好多時焗住單支就無計
九龍新界盡可能屋苑,因為係銀行角度佢就算有咩依郁收返拍賣都好脫手
而屋苑流通性亦相對大,估價參考性亦高,因為成交量高,易估價
你睇美孚而家一樣肯做三十年比你,正常係70年減去目前樓齡

但最重要都係一句 香港睇位置大過任何野
佢唔同台灣,分開樓齡同位置估價

買樓永遠都係 location location and location
樓齡會變 ，location 永不變

好奇一問市區舊樓/納米樓同大西北近鐵你地會揀咩

仲買樓遲早俾人沒收埋

睇樓齡一定中伏
你睇吓乜春park yoho,, 白石角個d

半山就唔會睇樓齡啦

大不了拆左起過

位置！

買樓睇地段

梗係睇你財力先啦 跟手係位置!! 更舊嘅樓, 靚位置保值好多

買樓要睇location 意思係指方便自己嘅location 定係香港商業區/富人區嘅location?

價錢差一倍，咁都好做比較

買樓係睇銀行有幾多錢

係睇銀行借幾錢比你
你預計買600萬樓
當你意外有600萬你就唔會買600萬樓

位置， 市區樓跌得慢升得快， 新界樓跌得快升得慢。

同樣價錢嘅樓 市區租都會比較貴

貪新早前買咗元朗就⋯

時光倒流七十年
依家日日出入都要對住啲牛屎同蝻蝗
差佬見到你俾人打都轉頭走

知道有人買美孚一期批唔足30年
只做到24年按揭

乜都係相對。

比較九龍灣官塘唔算，但比較上水粉嶺就算

師兄識得睇大局, 有d 料

有樓齡新又location好架
大圍站咪就出
怪就怪自己窮

如果唔係好用會所又介意校網，同一budget應該買港島舊樓

港島地同9龍新界地做比較本身已經係錯
個價值都唔撚同

就咁講屋苑無意思
唔通我明知自己大西北翻工又揀將軍澳樓咩
好多因素既

一定係位置
位置係直接對樓價有好大影響
樓齡雖然都會 但未至於位置咁大影響力

tko rubbish

舊樓乜人都有
新樓正常好多

其實新樓大多即質素都好垃圾，好多舊樓既用料好好多

如果九東/港島翻工
就後三個
個人覺得匯景好舊，星河明居會所廢，將軍澳要睇你買乜

留意返兒登仔嘅「地段」指半山

價值會唔會已經拉近好多，以前可能港島值$10，新界值$1，而家港島值$15，但新界已經值$9。可能十年後差距會更小

睇你點睇，新樓多大陸人

西半山 景雅花園 - 正！兩房景雅花園 首置精選,間隔四正,實用率高

唔使2萬一呎

美孚新邨51年
但2020年3月 都有29單成交

好似好吊腳

位置啦
屯元天北區 真係可免則免

返港島
日日見住d大號碼巴士
集體運輸奴隸

買樓？你其實大部份買緊塊地。

咁，你自己答自己。

你確定真係得3, 4 成首期？

銀行自會調節。

已經調節過啦。

銀行幫keep 屋契，不知幾好。

半山都有，$40000 /尺

係 自己keep屋契
唔見左 = 屋企只餘下磚頭🧱冇曬經濟價值

屋契 可以係 10” 夠的

？？？
我剩係知 冇契樓銀行唔借
客人未必肯買（原因如上）
就算買都低賤價

例子黎，我知未必止

意思係，5本電話簿厚嘅重要文件，都係唔好自己keep 啦。

借少少好過俾租放文件，又要防蟲。

樓舊最大concern都係大維修
同埋按揭做唔足 你想買or轉手變相難好多
諗住自住/放租到老其實冇大問題既

如果大維修做得好，維修錢往往立即入樓價。